{"id":"2017_13","name":"罗马书2017_13","memoryVerse":"“我真是苦啊！谁能救我脱离这取死的身体呢？感谢上帝！靠着我们的主耶穌基督就能脱离了。” （罗马书7:24-25上）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文 ","questions":[{"id":"2017_13_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书8:1-4 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"8:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_13_3a","questionText":"3. a. 基于对罗马书第一至第七章的研读，你会如何解释8:1 ? “如今”和“不定罪”的重要性何在？（参阅  约翰福音3:16-17 ; 5:24有助回答这问题。） ","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"3:16-17"},{"book":"约翰福音","verse":"5:24"}]},{"id":"2017_13_3b","questionText":"3. b. 罗马书8:1如何影晌了你怎样看自己及怎样看别人？你会祈求上帝如何改变你的思想或行为？ ","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"8:1"}]},{"id":"2017_13_4","questionText":"4. 为了拯救罪人，上帝所有三个位格（圣父、圣子、圣灵）都作工。这段经文怎样说明了这一点？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_5","questionText":"5. 既然在基督里的人不再在律法之下了，为何他们仍要达到律法对义的要求呢？他们是如何做到的呢？（参阅约翰福音 14:15-21 ; 16:5-15。）","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"14:15-21"},{"book":"约翰福音","verse":"16:5-15"}]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书8:5-11 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"8:5-11"}],"questions":[{"id":"2017_13_6","questionText":"6. 请指出这几节经文描述了哪两个基本类别的人。二者在思想和生活上有何分别？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_7","questionText":"7. 你怎样看得出体贴圣灵的心？（参阅加拉太书5:22-23 ;歌罗西书3:1-4。）其他人会说你有体贴圣灵的心吗？","answer":"","quotes":[{"book":"加拉太书","verse":"5:22-23"},{"book":"歌罗西书","verse":"3:1-4"}]},{"id":"2017_13_8","questionText":"8. 根据第9至11节，每一个有上帝的灵（也称基督的灵）内住的人是怎样的？请逐点详细说说。这些真理今天怎 样激励了你？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书8:12-14 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"8:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_13_9","questionText":"9. 根据这几节经文，基督徒欠什么债？为何欠这债？（参阅哥林多后书7:1 ;腓立比书3:10-14 ;约翰一书3:1-3。）","answer":"","quotes":[{"book":"哥林多后书","verse":"7:1"},{"book":"腓立比书","verse":"3:10-14"},{"book":"约翰一书","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_10a","questionText":"10. a. 上帝的儿女能够怎样“治死身体的恶行”？（参阅加拉太书5:13-26 ;歌罗西书3:5-17。） ","answer":"","quotes":[{"book":"加拉太书","verse":"5:13-26"},{"book":"歌罗西书","verse":"3:5-17"}]},{"id":"2017_13_10b","questionText":"10. b. “治死” 一语教导我们，上帝的儿女对自己的罪该有什么态度？你在哪方面需要圣灵的帮助，以改变你 的态度和行为？ ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书8:14-17 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"8:14-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_11","questionText":"11. 得儿子名分成为上帝家里的人就享有什么特权？请列出来。（参阅罗马书8:29。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"8:29"}]},{"id":"2017_13_12","questionText":"12. 请根据下列的经文说说作上帝的儿女还有什么其他的好处：马太福音6:7-8 ; 10:29-31 ；希伯来书12:7-11 ; 约翰一书3:1-3。你若是信徒，请说说你已如何亲身体验这些好处。","answer":"","quotes":[{"book":"马太福音","verse":"6:7-8"},{"book":"马太福音","verse":"10:29-31"},{"book":"希伯来书","verse":"12:7-11"},{"book":"约翰一书","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_13","questionText":"13. 这些真理可以怎样帮助你，或帮助那些因怀疑上帝的慈爱而深受困扰的人？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书8:1-17 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"8:1-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_14","questionText":"14. 这个星期的研习使你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这些真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_15","questionText":"15. 组长及班务同工的讲道培训：罗马书8:1-17的经文分析练习。","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"8:1-17"}]}]}}}